【已完結】為甚麼人們會為了美好的事物，而變得邪惡呢？《女神之死》

《女神之死》

「縱使罕有得 如近乎絕種的某種遠親
你的眼中 我不過某種 海錯與山珍
隨時能屠殺 也不必講究良心」
〈吃鯨魚的人〉 麥浚龍

【一、千喻之死（上）】

「……一名一年級的女大學生從其長沙灣住宅天台墮樓死亡，暫時未能確定是他殺或自殺……」新聞報導員神色凝重地說著，警察局內的警員都插著腰看電視。

「看夠了沒？都不用工作嗎？」一名中年警員拿著公文袋，一邊高聲疾呼，一邊從門外走進來。

「對不起……」警員們馬上關電視機，紛紛走回自己的崗位上。

「李Sir，這案件的消息……怎麼電視臺會知道？」一個較年老的警員指著電視機問道。

「案件發生後的頭幾天，就已經有一群記者跟進這案件了。不過，你們可不要被他們的小道消息左右！總之，這案件現在已經交由我們組跟進，就要認真一點去查！」

「十八歲，名叫蔣千喻。咦？這女生不是才剛上大學嗎？而且還是間好大學，有大好前途啊！既不為學業壓力而死，那應該是為情所困吧？」一警員邊看著自己手上的文件邊說道。

「我看事情不太對勁，記者說她從沒有男友，入大學也是獨來獨往的。」

「獨來獨往？那一定是太孤獨才自殺吧？現在的年輕人都是這樣，最怕孤獨！」

「大家不用你一言、我一語了！看看這照片，你們就知道不可能是因孤獨才自殺的！」李Sir打開手上的文件夾，攤在桌上。

「這女生就是蔣千喻本人？這照片來自報章啊，可信嗎？」

「嗯，查證過了。還有這些，是原本負責這案的同事們搜查她住宅所得的。」李Sir再從公文袋中拿出一疊照片，全是蔣千喻中學時期拍的照片。

警局鴉雀無聲了好一會兒。

「嘛……這麼看來……她沒可能孤獨吧？一定很受歡迎才對。」

「對、對！也沒可能沒男友啊？一定是她看別人不上眼，才遲遲未曾談戀愛。那麼說來，也未必是為情所困吧？」

警局再次陷入一片寂靜中。

「確實是個清秀的美女……真可惜啊！」老警員看著照片，禁不住慨歎道，警員們都隨之點頭同意。

「這篇報導裡提及，蔣千喻的父親說她生性樂天，不可能自殺。」

「你們也來看看這些，是上一組同事搜集回來的資料：同學們也說她整天面帶微笑，不像是自殺的人。嗯……那這宗命案，應該不是自殺？」

「你們說的理據，確實是值得參考的，」李Sir從公文袋拿出第二疊照片，「不過我有些更有力的資料，是那群記者未曾得悉的。這些同樣是上一手負責的同事交給我的，你們看看就明白了……」他一張一張的把照片貼在白板上，身後的一些女警員甫看見，便嚇得馬上捂著咀巴。

「嘩！這……真殘忍啊……」警員們都禁不住說道。

照片上，蔣千喻咀巴的左方被刀子割開了一半，傷口一直被劏至牙關的位置才停下。

「法醫說，蔣千喻口腔的傷口是她墮樓前已經造成的。」

「那肯定是他殺吧？」

「對，有可能是他殺。我手上還有這份文件，依閉路電視所見，有一個人身穿黑衣，頭戴鴨咀帽，在蔣千喻墮樓後悄悄的從大廈的後樓梯離開。但奇怪的是，在刀子上找到的卻是蔣千喻本人的指紋。」李Sir繼續說道。

「是那個人抓住蔣千喻的手幹的吧？」

「別妄下判斷！看看這兒，在她身上也找不到別人的皮膚組織和衣料，所以也不像是他殺。」女警員一邊翻著文件，一邊說道。

「可是，這裡也有說，鄰居指，在她墮樓前聽到她尖叫和吵架的聲音。那可能是與別人爭執時發出的聲音嗎？」

「大家不要再猜測了，我們先從蔣千喻的身邊人入手，親人和同學，或許會找到一點線索。」李Sir用力的拍了下手，命令下屬道。

「知道！」

【二、畸戀（上）】

這是一節尋常的下午課。尋常的課室裡，坐著尋常的學生們，有一個尋常的老師在講課，也有我這麼尋常的一個人——陳希揚。

「她是一位國色天香的佳人，當她還是青澀的少女時就已引人注目，她擁有的黃鶯出谷般的聲音且充滿知性，懂得讓自己討任何男人喜歡……」中文老師緩緩地讀出一段出自卡西烏斯·狄奧筆下形容埃及艷后——克麗奧佩脫拉的選段。「以上只是描寫人物的一篇示例，其實隨便在網絡上搜尋一下也會有許多類似的例子，相信對你們寫作卷有莫大裨益。」

課室內一片死寂，有的同學們恣意睡覺，也有的同學呵欠連連，納悶的放空目光。

「喂！男生們，你們不總是一個勁兒的談女生，談個不停的麼？怎麼聽到這選段就不為所動了？」老師用力的把書本拍在手掌上，半開玩笑的說道。

「哈哈……沒辦法啊！畢竟已經下午了啊！」班上一些頑皮的男生們喊道。

「你可別裝著正人君子的睡覺啊！正所謂飽暖思淫慾，我才不信你剛剛沒有想起一個女生來！」中文男老師姓汪，是一名新入職的年輕老師，與中五的我們年齡差距不大，很容易便打成一片。

「哈哈！哈哈！」課室的氣氛頓時快活起來。

我環顧四周，的確，男同學們都似是歡快的笑著，但談到這個話題，他們的目光都悄悄的、不謀而合地放在一個女生身上——那就是蔣千喻。

蔣千喻她跟著氣氛的微微一笑，然後輕輕托腮，定睛的看著窗外的大樹。就好像一個不問世事的神明，有禮的跟凡人互動一下，然後又再次抽身回到自己的世界去。

蔣千喻就是這麼特別的一個人。她有著一頭烏黑及腰的秀髮，兩彎幼細而濃密的眉毛，皮膚白皙得在陽光下閃閃發亮。她的眼神總帶著一份迷糊的神秘感，讓人猜不透她的思緒，也不知道她正觀察著甚麼。硬是要道出她外貌的過人之處，大概是她筆直的鼻樑，使她的輪廓似是知名雕刻家手下的傑作，她整個人就美得像一件藝術品。

蔣千喻的成績其實只屬中上游之列，像現今大部份的香港學生一樣，她會鋼琴，也懂一點畫畫的技巧。她待人有禮，常常臉帶微笑的跟人談話，從不談別人的是非。這些微小的優點放在普通人身上，可說是平平無奇不過，但放在一個漂亮而神秘的女孩身上時，卻馬上讓她成了眾人口中的「完美女神」。

因為如此漂亮的一個女生，與生俱來放蕩任性的權利，而她卻選擇了「平常人的生活」，使她的名聲更上層樓。

下課的鐘聲響起，同學們都急不及待地收拾書包離開課室。今天是蔣千喻當值日生，她盡責的挑起水桶，拿著濕漉漉的大毛巾擦黑板，動起來時沒半點虛偽的柔弱，也沒有左顧右盼，找高大威猛的男生來幫忙。

「哎！她仍在課室呢，快點過去問問吧！」兩個鄰班的女生小跑過來，甲女一把推前乙女，便使乙女跌跌撞撞的走到蔣千喻跟前。

「千喻，妳好……」乙女一邊輕捏著手上的單張，一邊戰戰兢兢的說道。

「啊，妳好。找我有事？」

「是這樣的……我知道有點兒唐突，這年的運動會，我們級的女子接力組有一個跑手傷了小腿，臨時退賽了。聞說妳跑步也蠻快的，請問妳有空參加嗎？」

「嗯……那麼練習的安排是怎樣？」

「每逢星期三下課後！」

「星期三嗎？我可以啊。」

「真的嗎？」

「對！沒問題。」千喻微微的笑道。

「太好了！她答應了！」乙女馬上轉過身，向門外站著的甲女高呼喊道，「那謝謝妳啦，我們先走囉！」

到底這時候的蔣千喻是怎麼想的呢？她是由衷想要參加接力組嗎？還是礙於她女神的身份，不可以拒絕呢？

「想不到千喻真是個好人呢！我還一直想像她是高高在上、自大無比的女神！」甲女拉著乙女的手，似是發現新大陸的說道。

「千喻才不是這種人啦！噓……妳太大聲了，她會聽到的。」

眾人都視蔣千喻為女神，是出於對她國色天香的仰慕。我也視她為及資格的「女神級人物」，是因為她有著「大眾女神」的優點，卻沒有「大眾女神」醜陋的通病。

說到這裡，你定然誤會她是我「個人的女神」吧？大錯特錯。我絕不相信世上有如此完美的一個人。我深深的認為，蔣千喻並非完美，她只是聰明，換句負面點的話，她是狡猾而已。

那個時候的蔣千喻，一定在心裡罵道「煩死了！老娘才不想參與呢！」。光是這樣的想像著，我便覺得蔣千喻這個人有趣極了。

蔣千喻的內心肯定藏著一頭怪獸。我一直渴望著，有天我能用力的揭開她臉孔下的帳幕，成為世上唯一一個知道她是惡魔的人。

「嗯？陳希揚……」我自顧興奮的看著她的身影幻想，沒有察覺到原來蔣千喻的目光早已放在我身上。「你也有事找我嗎？其他人都回家去了。」

我馬上低下頭來，猛力搖頭，然後手足無措地把櫃桶內的書塞著書包裡去。一下慌張，便從手中掉下兩三本書來。

蔣千喻輕步走過來，撿起她跟前的書。

「這是甚麼呢？連環殺人犯實錄……」她拿起了我的書，唸出書名來。

這下子糟糕了，她一定會認為我是個變態！

「不要碰！」我突然緊張的怒喊道，然後用力的把書本從她手上奪過來。她嚇得呆若木雞的看著我。

「對不起，我先走了……」我才發現自己把她嚇壞了，便尷尬的想要逃去。

「黃道十二宮殺手！」她突然向著我背後的方向喊道，「你聽說過嗎？」

我嚇得頓時停下步來，不發一語的轉過身看著她。

「連環殺人犯啊，他可是很有名的。不過我也只是略知一二，我還知道林過雲吧，我在網絡上看到的。」她看到我呆呆的看著她，便笑著拿起毛巾來，邊擦黑板邊說道。

難道我們是一夥的嗎？

「想看嗎？」我膽顫心驚的拿出書本，走到她的身前，「可以借給妳看，一星期。」

「噢！謝謝你！可是我現在擦黑板中，手很髒……」

「不要緊！」我把書硬塞到她手上，然後小跑的走了。

我到底在緊張個甚麼？她就不過是蔣千喻啊！別人都看她是完美，但我是例外的，我絕不認同！那到底我在緊張個甚麼呢？

啊！我知道了，因為這是我第一次揭起她真面目的一部份！原來女神也有看變態東西的嗜好！

看吧！我就是世上唯一知道她有多醜惡的人！別人都以為她是女神，都不懂她，就只有我明白她的醜惡。

第二天，我早早的便跑到學校裡去。課室內只有兩三人，全都是班長和風紀員。

「陳希揚，為甚麼今天你這麼早回來呢？不常見啊！」班長一整理課室的教師座，一邊向我說道。

「早了起床，又睡不著，便回校了。」我很自然地用謊話蒙混過去，當然不能讓他們知道我想早點兒見到蔣千喻吧。

過了十五分鐘，同學們都斷斷續續的回來了。蔣千喻也隨著大家的步伐走進課室內。

看過來吧，看過來啊！為甚麼她連一眼都不瞧過來呢？難道她已經忘記了書的事嗎？還是她還未開始看書呢？我應該上前問問嗎？但這樣子，便顯得我太煩人了吧？她會以為我在裝熟稔似的吧？

不一會兒，她從書包裡拿出了我的書。

「千喻她在看甚麼呢……殺人犯？嘩，這好恐怖啊……」旁邊的女生竊竊私語道。

「這不會是她的書吧？我們過去問問！」旁邊的男生，興起的走到蔣千喻的跟前。

「喂！蔣千喻，這是妳的書嗎？連環殺人犯？好恐怖啊！」男生們蹲下來，看蔣千喻手上的書。

快滾開啊，那本書可是我和蔣千喻之間的連繫！

「這本其實是……」蔣千喻尷尬的抬起頭，偷瞄了我一眼，似是找我求救一樣。

要去救她嗎？那我可不是成了別人眼中的大變態嗎？
但是不救的話，那她不就……

反正、反正！我沒說謊啊！她的確是對這些有興趣！我為何要幫助她呢？

「沒想到千喻也會看這種書啊！很厲害啊！我還以為妳是膽小鬼呢！」男生們大咧咧的說道，邊輕拍蔣千喻的肩。

「我厲害……嗎？哈哈……」蔣千喻尷尬的笑了。

「也給我看看！」另一個男生一把接過蔣千喻手上的書，然後一頁頁的揭著來看。

啪嗒的一聲，一片書籤落在地上。

「啊，對不起，掉了這個。」男生蹲下來撿起那片書籤，「咦？這個是……」他抬起頭，目定口呆的看著我。

糟糕了……那片書籤可是寫了我的名字！

「是他借給妳看的嗎？」男生們用鄙視的目光看過來。

「嗯……」蔣千喻低下頭來，不敢看我。

「啊！我記起來了！這本書不是兩三年前的禁書嗎？好像有很多變態的圖片，所以被政府強制下架了，對吧？」女生們忽然想起甚麼來，高聲呼喊道。

「對，我記得我在電視新聞上看過這書！」

「甚麼？陳希揚是變態嗎？竟然給女生看這種書……」女生們也紛紛的說道。

我嚇得低下頭來，不敢正視任何人，手心都因用力握拳而出了汗。

蔣千喻，妳這個混帳，也給我說點甚麼啊！如果這本書是屬於妳的話，別人就不會把妳當成是變態，可是我和妳不一樣，我不是女神啊！

「不厲害嗎？」蔣千喻淡然的說道，「希揚連這些書都敢看啊。本來我對這些事一無所知呢！」

蔣千喻就好像神明一樣，面目慈祥，微微的笑著說道。

「對吧，希揚？」她轉過頭來，看著仍在發抖的我。

事件就因為蔣千喻的好話平息了，同學們緩緩地散去，沒有再談論此事。

我不想再接近這個人了。

為甚麼人人都喜歡她呢？為甚麼我看這本書就是變態，而她看就是勇敢呢？為甚麼那麼不公平呢？為甚麼她要為我說好話呢？她在保護我嗎？還是瞧不起我而已？

我很想痛罵她，但我卻連一個理由都沒有。真希望有天不幸會降臨到這個人身上。

一星期後，她把書看完還給我了。

「這書很有趣呢，謝謝你。」她站在無人的樓梯上說道。

「嗯，我也這麼覺得。」我不知道在氣甚麼，連正眼也不想看她。

「你討厭我嗎？」蔣千喻淡淡的問道，一邊慢慢的小跳著上樓梯。

我沒有回答她，只是呆呆的站在原位。討厭嗎？那又說不上。但我就是無原無故的不滿她。

「你是不同的吧？我是指，你不像一般人一樣看待我吧？」蔣千喻轉過身來，看著我說。

我不明所以，便繼續呆呆的看著她。

「你覺得我不是他們口中的女神，對吧？所以，你才放膽借這種書給我看，因為你覺得我不會害怕這種書。」蔣千喻站在最高的一級問道。為何她會知道我的想法呢？是我做了甚麼，暴露了嗎？

「甚麼意思？我聽不懂妳在說甚麼。只是覺得你有興趣看，就借給妳而已。」我低下頭，裝作冷靜地說道，然後一步步的踏上樓梯。

「要是你也像他們一樣，覺得我是女神，在你知道我殺人犯的事時，怎會毫不驚訝錯愕，而是一臉：「我早就猜到了」的樣子呢？」她微微的笑著說道。

討厭……被她看穿了！「……妳別想太多！」

「看吧！你慌張了喔！」她突然一個勁兒的跑到我跟前，微微的彎下腰來看著我的臉說道。長長的黑髮也隨之慢慢的散下來，白皙的臉把她的唇襯托得像兩片櫻花花瓣一樣。

「啊！原來你的睫毛好長呢……」她緩緩的哄近，仔細的看著我的臉說道。

「……滾開。」我有點手足無措，便吞吞吐吐的趕她離開，然後飛快的跑回課室裡去。

這不是很好嗎？我終於知道了她不為人所知的一面。我到底在慌張個屁呢？

啊，我懂了！我不喜歡這種平等的感覺，在我瞭解她的同時，也被她看穿了。我不想輸給她。

回到家中，我鬱悶的躺在床上，滿腦子都是她。她的臉，她的長髮，她的唇，還有她的聲線。

「你的睫毛好長呢……」這句話在我腦海裡不斷徘徊著，我走到浴室裡，脫下眼鏡，認真的看著自己的眼睛。

「真是煩死了。」我喃喃的一邊說著，一邊打開洗手間的櫃子找剪刀。

【三、嫉妒（上）】

蔣千喻是我們班中最漂亮的女生。嚴格來說，她是我們校中最漂亮的女生。

「愷敏，信我……妳比蔣千喻……吸引多了……」阿朗一邊在我的身體上扭動著，一邊說道。

「真……真的嗎？」我喘著氣的問道，

「真……真的！」他也喘著氣的回答道。

完事後，我們都躺在床上稍作休息。這種事在現今的中學裡很常見吧？雖然如此，要是在網上跟別人說的話，一定會誤會我和阿朗是「MK仔」、「MK妹」吧？

相反的，我們看起來都是乖學生。我們成績不算頂尖，外表也不算突出，每件事都是中規中矩的。就連在壞的方面，我們都壞不起來。「普通」二字，大概就是我們最佳的形容詞。

說實話，我沒想過像我這種普通的女生，居然有天能談戀愛。並不像少女漫畫的世界，我沒有在走廊裡頭被白馬王子撞倒，也沒有在天台上看見大帥哥在睡覺。很普通的，阿朗被分到我旁邊的座位，每天都跟他聊著聊著，然後某一天，他跟我表白了，叫我當他的女友，我也就很順理成章的答應了。

一切都很普通的發生了。

可是對我來說，這份「普通」毫不普通。我覺得這種簡簡單單的戀愛，就是世界上最幸福的事。每當別人談起阿朗，就會想到我;談起我，就會想到阿朗。這種連體嬰的感覺，讓我很安心。平凡是福啊！普通的好處，就是無驚無險，無風無浪。

直到這一學年，我和阿朗被分到不同的班上，一切就不再普通了。

我對阿朗有著絕對的信心，他並不是拈花惹草的人。再說，雖然我是個很普通、很普通的女友，但每件事上都及格，沒甚麼大問題可挑剔的。的確，級中有不少女生都比我吸引多了，但這群女子，要不是濃妝艷抹，便是披著羊皮的狼，私生活不太檢點，被好些男生爆料了。這麼普通的我，也有著普通的好，阿朗是聰明人，他並不會因為那些女生，而捨棄高保障的我。

唯一一個，我有點兒忌諱的女生，是蔣千喻。千喻跟別的女生不同，她並不屬任何小圈子的中堅份子，卻能像八爪魚一樣，在不同小圈子中穿梭游走。這獨特的能力，多少都因她的美貌和氣質而生：美得讓人想要接近，卻又美得讓人感到陌生。

蔣千喻甚少說話，更不會跟別人談心事。對每個人，她都是恭恭敬敬，客客氣氣的，好像某大國的元首一樣，跟她相處似是外交而非友誼，距離感油然而生。但她有的，不只是美貌，還有那種似帶有魔力的氣場，舉手投足，都發光似的，在人群中閃閃發亮，你定然留意到她。

蔣千喻的魔力在於，你明知不可能，你明知自己跟她不熟稔，你仍不顧一切的想去接近她。於是每個人都在她的身邊徘徊著，時而因縮不斷的距離而失望，時而再度被她吸引，像燈蛾一樣撲過去。這種奇人，大部份男生，甚至是女生也難以抗拒。

還好，被分到和蔣千喻一班的人，不是阿朗，而是我。

老實說，有時候我比男生還要留意蔣千喻。我們的座位坐得不近，我總會在上課時遠遠看她，她托頭的時候，我也偷偷地試著托頭，她撥髮時，我也輕輕跟著撥髮。並不是東施效顰，而是想要學習點甚麼，讓自己增值一點。

的確，我自知我注定是個普通的人，怎樣做也發亮不來。但我不甘做一碗淡然無味的白粥，試著在上面灑一點鹽。

「嗯……何愷敏，還有蔣千喻，就由妳們當中文科的科長吧！」汪老師是這年新入職的中文老師，認不了我們級的人，於是隨便的在座位表上讀了我倆的名字，就挑中我們了。「剛才被叫到的兩位，可以站起來，讓我認認你們嗎？」

我先站起，汪老師滿意的點點頭。蔣千喻站起的時候，汪老師先是一愣，然後乾咳幾聲，把目光放回我的身上，續叮囑一些有關規矩。我猜，大概是千喻太驚艷了，作為老師的身份有點尷尬，想要隱藏自己心中的悸動吧？

過了一星期，我和蔣千喻下課後拿著兩大疊簿子，打算一起運到教員室去。「阿敏！」每天下課，阿朗都會來和我一起回家，這天也不例外，只是我要先把書簿運好，才能回家。阿朗從身後跑過來，先是笑著看我，然後又目無表情地看看千喻，點頭示好，「我是阿朗。」。

為甚麼每個男生看到動人的女生時，都會裝作淡定，甚至有點冷酷呢？

千喻也有禮地點點頭，向他報以微笑。阿朗好像有點不自在，然後轉看我，「我幫妳分輕一點吧！」他從我手上拿了一小疊書簿，也順道問：「妳呢？我也幫妳拿一點吧。」千喻笑著搖頭，說：「你幫女朋友就好，這是她的專利。」

果然是個厲害的人，料到別的女生會忌諱她，圓滑地避免了悲劇發生。

我們一起走到了教員室，途中寒暄了幾句，都在說不幸被選上了的事兒，聊得也算是高興。分別以後，我跟阿朗走在一起，他有點沉默，低著頭走。

「蔣千喻很漂亮吧？是不是很羨慕我呢？」我故意逗著他說道。

「我比較喜歡妳。不過，她比想像的來得平易近人。」

「我也這麼覺得。」確定千喻為人友善後，我倒也鬆了口氣。除非被勾引吧，阿朗才不會冒著高風險去追女神級的人物呢。那既然千喻是好人，也就少了這個憂慮。

隨著一起合作的機會多了，我們倆和千喻的關係也漸漸變好。雖然千喻跟我們仍然很客氣的，並不像知己一樣，但相比其他人，她跟我們已算是多話了。有時候，我們三人連小息都黏在一起，到小賣部買點吃的。

站在千喻的旁邊，我總有點叼光的感覺。好像她的不普通，也讓我變得特別起來。她就好像太陽一樣，而我就像是月亮，被她照射著。日子久了，我還真的覺得自己升了級，彷彿人人看我，都見到額上寫著「蔣千喻朋友」，讓我走著路也感到份外自信。

「總覺得，她跟蔣千喻混在一起後，覺得自己很不可一世呢……」

「對對對！我也這麼覺得！難道她認為黏在一起，就能變成蔣千喻嗎？」

「哈哈……」

我躲在更衣室的廁格內，偷聽著女生們的對話。肯定是妒忌我吧？羨慕我能跟蔣千喻變得熟稔，羨慕我……

但其實，她們說得一點也沒錯。

為甚麼呢？為甚麼我無論怎麼努力，還是如此的平凡，而蔣千喻甚麼都不用付出，就能發光發亮呢？

「阿敏，妳還沒出來嗎？該要上體育課了！」千喻跑進更衣室嚷著道。

「我這下子不就出來了麼？嚷甚麼的，不煩人嗎……」我有點晦氣的回應道，然後匆匆離去。

整節體育課上，千喻都遠遠的盯著我，大概是擔心我，不明白我怎麼無端生悶氣吧？想想也對，錯的不是千喻，而是那群女生。千喻就不過漂亮一點，善良一點，我才不應該怪罪於她啊。我決定等一下小息，便跟她道歉。

小息的時候，我從更衣室小跑的趕回課室，一邊想著：「快點找千喻道歉才行，免得她討厭我了！」正要拐彎的時候，駭然見到她和阿朗正在走廊上談話。

我看見阿朗一邊聽著千喻說話，有點氣的插著腰，左顧右盼，而千喻則委屈的低下頭來，似是訴苦的模樣。阿朗聽畢，又點了點頭，言談舉止安慰著千喻似的。

不會吧？難道千喻跟阿朗說我的壞話嗎？
阿朗他真的會為了蔣千喻這一個女生，而氣自己的女朋友嗎？

難道我唯一最恐懼的事情……發生了？

「阿敏，我說啊……」阿朗見我步進課室裡，便急忙追上來跟我搭話。

我慌得手抖了起來。

「對不起啊，千喻，剛才我不是有心呼喝妳……」我轉過身來，看著他們二人，急得紅了眼睛。

只要妳原諒我的話，要我怎麼樣都可以。

只要妳原諒我的話，阿朗就不會嫌棄我這妒忌心重的女人了。

「妳在說甚麼呢，阿敏？剛才我在課室裡聽到了那群女生說妳的壞話，有些話更是提到我的，我便猜到了她們的意思，上前勸說了幾番。往後她們都不會再誤會妳了。我沒有生妳的氣啊，別慌！」

蔣千喻輕輕的拍了我的肩，碰到肌膚的那一剎，我整個身體都發了麻似的。

「太……太好了，原來妳沒生我的氣。」還好只是我誤會了她跟阿朗說我壞話。

「別擔心！千喻才不是這種小器的人呢，對吧？」阿朗微笑著看我。

我一句話也吐不出來。

蔣千喻，我求求妳快點消失就好了。我真的好害怕妳。

【四、酒鬼】

「保叔，你一大清早在這裡幹嘛呢？」酒保阿李半披著風衣走進店內。

「吃飯啊！哈哈……才怪！這不是擺著的嗎？」我吃吃的笑著，指著桌上的酒杯，「這兒是酒吧！」

「神經病嗎？哈！這笑話爛透了！我意思是在問你，幹嘛下午六時便跑過來了？不用回家嗎？」

「有人才剛說一大清早，現在又分得清是下午了！看來我比你清醒……」我拿起酒杯，一個勁兒的喝下去。

「別跟個上夜班的傢伙談用字啊！不跟你繼續扯這個話題，你好像已經有兩星期沒家了？」

「家嗎？家應該是怎麼樣的呢……哈哈……」

「喂，喂，你醉了啊。喝杯水吧！」阿李遞過溫水來，「跟妻子吵架了嗎？」

「才不是！」

「喔，那是女兒不聽話了？」

「女兒嗎？我的女兒是……」我用手指在桌上打著圈圈邊說道。

「蔣保，你不要跟我說你醉得連女兒都忘記了啊！」

才不會忘記千喻呢。

我的女兒是個很可愛的寶貝。她總是束著兩條辮子，一邊抱著她最愛的芭比娃娃，一邊推著載了泰迪熊的嬰兒車。

「爸爸！爸爸！這邊喔！」每當她看見我的時候，便會興奮的跑過來，跳進我的懷中。

「爸爸！爸爸！」我在一片晨曦下清醒了過來。

「李叔昨晚打電話過來，說你在店裡喝昏了，我便去了那邊接你回來了。」

「啊……阿李真是……」

「還頭痛的話，敷放在那邊的熱毛巾吧。我先上學去了。」

「臭丫頭！爸爸才剛醒了，妳不關心的嗎？」

「就是太關心！才會半夜跑去蘭桂芳托你回來！你知道嗎，我才只有高中，深夜跑去那種地方有多危險嗎？酒價和的士費有多貴你知道嗎？為媽媽省一點錢好嗎？」

「妳這不孝……」我動起身來，伸手想要打她。

「怎麼不孝了？」

「別跟我提那個女人！」

「你懂甚麼？如果你懂她，她才不會跟男人住在一起了！現在這樣，離不離婚又有何分別？只是你用來困著她而已！」

啪的一聲，我給了千喻一個巴掌。

「你這種人，全世界都會離你而去的！」千喻並沒有哭，而是倔強的回敬過來，然後拿著書包奪門而出。

「臭小孩，妳懂個屁！」我用力的把飯桌上的東西都掃落地上，又用力的踢倒了椅子。

為何會變成這樣呢？連我也不知道。我無力的躺在沙發上，在日照下累得睡了。

「我們分手吧。」那年，廿八歲的她和我坐在快餐店裡說道。

「哈？妳在說甚麼傻話呢？」我笑著的拿起可樂杯，吸吮飲管來。

「我是認真的。」她抬起頭來凝重的看著我說道。「你不覺得很累嗎？」

「怎麼會累？」

「我們一起八年了，其實在第六年開始，我就一直質疑自己，是否已經變得不愛你了。」

「為甚麼呢？我做錯了甚麼嗎？」

「沒有做錯的地方。」她抓著我的手，「只是淡了，我不清楚自己是否還愛你。」

「這是自然的啊！哪有情侶可以熱戀一輩子呢？」

「不……我覺得……是這八年間，我們都變了。我漸漸不愛你了。」

我們沉默了好幾分鐘。

「我們結婚吧。」我淡淡的說出這句話。

「甚麼？」

「我們一起八年了，妳不覺得，我們之間已經不是愛情，是感情，是家人的關係。妳不是跟我父母關係很好麼？就像是女兒一樣……」

她目定口呆的看著我。

「也許……也許你說的對。」一會兒，她緩緩的流下淚來，跟我說道。

回想起來，是我的無知哄騙了她。

原來並不是這麼簡單的。有些事，因為時間的流逝，讓人迷失了自己，看不到正確的答案。

她的疑惑，原來是正確的。

她對我的愛，早就磨蝕至無法再容忍我們之間的半分差異。就連晾衫這麼小的事兒，我們也可以因此大罵一場。我們早就無法體諒對方，甚至認為體諒是一種壓力，是一種負擔。

直到千喻降臨人間，我們的關係才有了一點點的變化。

她純真可愛的臉，感染了我們。我們聽到「爸爸」、「媽媽」，都興奮莫名。一家三小口的事，就是我們最大的溫馨。跟千喻慶祝生日，跟千喻去沙灘，買千喻一杯雪糕……都讓我們歡欣不已。

「為何妳的成績只有八十五分？」我實在太愛千喻，每一個小錯誤，我都不希望在千喻的身上發生。

那束著兩條辮子的千喻，哇哇的哭起上來。

「孩子的爸，八十五分已經很不錯了！」

「她才小三，八十五分怎算得上是不錯？我從家長們打探了，同學們全都至少九十分以上！」

「不要把千喻跟別的孩子比較好嗎？」

「妳閉嘴！」我用力的踢倒了椅子，「妳整天在家中幹嘛？妳到底有沒有好好的看顧孩子？」

「你瘋了嗎？」

「我叫了妳好好的照顧她，現在呢？成績一落千丈！」

「你吃糞吧，蔣保。」她漲紅了臉的嗎，「你天天跑去應酬工作對不對？你有理過千喻嗎？今天跟同事吃飯，明天跟舊同學聚會……」

「我不去應酬，怎養妳啊？妳有本事就去找工作啊，別白吃白喝！」

「是你當初叫我不要上班，照顧千喻，現在反過來怪我白吃白喝了麼？你簡直不可理喻！」

「哈，所以是我的錯囉？妳不是成年人嗎，怎說成我拿著槍要脅妳啊？結果妳呢？工作沒了，女兒妳不見得照顧好。」

「……去死吧，賤人。」她氣沖沖的拿起手袋，離開了家門。

只有千喻一人，站在飯廳的中心哭泣，卻哭得半點聲音也沒有，好像啞了一樣。

「喂！千喻，妳還好嗎？」

千喻的身體不停發抖，淚水一直掉下來，卻沒半點哭聲。

我靠近一聽，沒有呼吸的聲音。

我掃了掃千喻的背，千喻便突然急促的呼吸起來，好像哮喘病發一樣。

從那天起，我們知道了千喻會有過呼吸的反應後，她再沒有跟我當著女兒的臉吵架了，換來的是更多更多的冷戰，嚴重起來她便晚上不回家了。

「喂，是阿保嗎？我是阿強呀，好久沒聯絡了！」冷戰好幾個月後的某一個星期天，一個從前很要好的舊同事阿強忽然來電。

「我是阿保。怎麼了？最近都怎樣了？」

「還是老樣子吧！喂！別……不要過來搶電話呀！」話筒傳來阿強的兒子爭著搶電話的吵鬧聲。

「哈哈，你的娃還真活潑！」

「對啊，好像得了過度活躍症一樣！你知道下個月舊公司的同事辦聚舊會嗎？」

「知！早前聽小方他們說過了。」

「是的，屆時記得準時到喔。嗯……其實我致電過來，還有一件事……」

「怎麼了？」

「你可知道半年前我搬到觀塘附近住吧？」

「知道啊！怎麼了？想請我們去參觀嗎？好啊，但我先得要跟妻女商量一下時間……」

「不是這件事，而是，那個……」

「嗯？怎麼了？」

「早陣子，我在家附近見到你的妻子和別的男人在街上親熱。這幾天都在猶疑應否告訴你，但不坦白說出來，心裡就不是滋味……」

那日，我才明白到，
世界上會忠於我的，大概只有坐在書桌旁喊著爸爸的小千喻。

醒過來後，千喻在廚房做好了飯。

「現在幾多點了……」我捂著頭，慢慢的坐起來問道。

「八時了。快吃晚飯吧。」千喻對我的態度日漸變淡，或許這是青春期的反叛吧。

「千喻，爸爸會找新工作的。」我拿起筷子，邊夾著菜說道。

千喻低頭吃飯，不吭一聲。

「聽我說，我一定會掙好多好多的錢，買一間大一點的房子……」我說得興奮，走向雪櫃，拿出罐啤酒，一口氣的把酒喝光。

「我吃飽了。」千喻用力的放下筷子，想要回睡房。

「臭小孩！」我一時憤慨，把千喻用力的推跌。

「我知道！妳瞧不起爸爸，對吧？妳不相信爸爸能找新工作，對吧？妳也想跟那個婆娘找個新男人當爸爸，對吧？」我憤怒的把玻璃杯擲在地上，飛彈的玻璃碎劃破了千喻的小腿。我看到流下來的一行血，頓生後悔，想要扶起她。

「你瘋了嗎？」千喻站起來，一個個的拿起花瓶和碗碟，朝著我擲來。

我呆住了。我從來沒有見過如此發飆的千喻。

她把全個客廳的東西都一一向我擲來，我只能一個個的躲著。

「千喻……？」

千喻曲著腰的站著，用力的呼吸著，卻再也沒有過呼吸的症狀。

從前膽小的千喻已經不見了。

「我知道的……」千喻抬起頭來，「你和媽媽都認為我是礙事的傢伙對吧？她早就跟我說過了，沒有我的話，她早就可以跟你離婚。」

「不要說這種話！沒有妳的話，我早就甚麼都失去了……」我跑過去，用力的抓著她的手臂說道，試圖安慰失控似的千喻。

「哈哈……」千喻笑著，額上流下許多汗珠來。

我低頭一看，她的右手拿著花瓶的碎片，而左手手腕則割破得血湧如泉。她接著把碎片狠狠的摔在地上，化成一攤白色粉末。

「瘋了……瘋了……」我急忙扶她坐下來，脫掉背心替她紥著手腕的傷口，然後跑去拿電話報警。

警察和救護員來到的時候，急忙帶她包紥和送院治理。雖然我有及時把她的傷口紥著，但由於傷口太深，千喻還是出了許多血。

警察和救護員交頭接耳的談了一會兒，又轉過身來，看看有點精神崩潰的我。

「是蔣保先生嗎？」警員走過來問道。

「我們現在懷疑你蓄意傷人，請跟我們回去協助調查。」

「甚麼？你胡說甚麼？」

「蔣小姐剛剛跟救護員說了，指你喝酒後，發飆的攻擊她，又割破了她的手腕和小腿。」

「的確，我是有喝過酒，和不小心傷到她的小腿，可是我沒有攻擊和割她的手……」

我把目光轉過去，只見躺在擔架床上虛弱的千喻，如釋重負的向我笑了一下。她的眼⻆卻不自禁的流下了一行淚，好像要跟我永別一樣。

由這天開始，我才明白到，原來那個天真無邪的小千喻，早已變了另一個人。現在的她，到底在想甚麼呢？為甚麼要跟警察說謊呢？要是恨我的話，為甚麼要流露出如釋重負的表情呢？

在我登上警車的剎那，我好像明白了些甚麼。

【五、畸戀（中）】

自從那天她哄近來看我的眼睫毛後，蔣千喻便有兩星期沒有上課了。是否因為我的原故呢？還是蔣千喻怕我把她的真實一面說出去，所以不來上課呢？

我天天都上她的臉書等待著有她的新消息，可她是個相當神秘的人，除了大時大節，臉書不曾有一條近況更新。

我的指尖在熒幕上不停往上的推，最後停住了在一幀由其他同學上載的相片上。在那相片中，蔣千喻沒有微笑，只是默默地凝視著窗邊。

在我的印象裡，我從沒有見過蔣千喻沒有微笑的樣子。

我的指頭不自覺的按下了「讚好」的按鈕。啊，到底我在做甚麼呢？那她不就會知道我在偷看她的臉書嗎？於是我匆忙我取消了「讚好」，然後鎖定了熒幕。

不一會兒，手提電話傳來震動的聲音。我膽顫心驚的拿起來看，原來是蔣千喻傳來了簡訊。

「找我有事嗎？」她似乎發現了我偷看她臉書的事，事到如今我也不好否認。

「沒甚麼，就只是想問妳怎麼不來上課而已。」

「多謝關心！」

咦？我在關心她嗎？好像不是這樣的吧？不過，如果不是的話，又是因為甚麼原因我想知道她的事呢？

「明天，能上天台見一面嗎？我會上課的。」

「好。」為甚麼要上天台說呢？果然，只有我可以了解蔣千喻不為人知的一面吧。

第二天的早上，我便上天台去了。門被推開的剎那，我便看到千喻那把飄在半空中的烏髮。還有，沒有微笑的側顏。

「你來了呢。」她眼⻆稍稍的注意到我的身影，便馬上露出她那招牌笑容來，轉身面向我。

「嗯。」在她轉過來的剎那，我駭然的發現那用紗布包紮著的左手。「妳身體……怎麼了？」

「你說這個？」她笑著舉起了左手，「現在不痛了，哈哈。」

「妳自殺了嗎？還是妳只是……」我還沒有問完，

「倒是心比較痛。」她便馬上轉過身去看著街道說下去。

我沒有再追問下去，而是遠遠的站著，安靜的和她同度了五分鐘。

「你不想知道發生了甚麼事嗎？」她輕聲的問，似是不帶半點感情。

「呃……妳即管跟我說說吧。」我裝作平靜的回答。

「我失去了重要的人。」我慢慢的走過去一看，果然，她的臉沒有掛著微笑。

是跟男友分手了嗎？我沒勇氣開口問她，怕她誤會我只在意這種事。或許，我真的只在意這種事，才不想讓她發現。

「我親自，用這隻左手，解放了他，讓他離我而去。」用自殘解放別人？看吧，我沒有說錯，蔣千喻果然是個怪人，而不是大家所想像的女神。

但我依舊沉默不語，想聽她說下去。

「如果我留在他身邊，他便會有許多不切實際的幻想，永遠被困禁在已不復存在的過去裡。所以，跟他離別本是好事。但每當我想到以後見不了他，果然……還是會有點悲傷呢。」她皺起眉頭說到。

沉重的氣氛讓我不自覺的轉過頭，去看她正凝視的街道。

「如果我沒有存在過的話，世界或許會比較美好呢……」她看著人來人往的街道說道。

聽到這裡，我就不解了。明明所有人都視她為女神啊，為甚麼她會這樣想呢？蔣千喻果然是個怪人，別人都羨慕不來的存在，她竟然毫不珍惜。

「總有人會因為妳的存在而變得幸福的。」我想不到可以說的話，便隨意拋了這句話。

「真的嗎？」她忽然微笑了，然後很高興似的看過來。「那麼，你會因為我而感到幸福嗎？你和我交談的話，會幸福嗎？啊……我好像問了些怪問題呢……」

「嗯……嗯！」我一時不知所措的點了點頭，雙目交接的瞬間，我好像被人從天台拋下去一樣，心臟失控的急速跳動著。

剛好，在這尷尬的一刻，上課的鐘聲及時響起來。

「謝謝你。」她笑著說道，然後小跑去了通往樓下的門口，「總覺得，希揚你就是世界上唯一瞭解我的人。」她轉過身來說了這句，便離開了。

我瞭解她嗎？我其實不這麼覺得。但如果她是這麼想的，倒也不錯。如果我能成為她心裡特別的存在，而且成為唯一瞭解她的人，那麼……那麼……

那麼，我就能做到其他人做不了的事吧？沒錯，我就會比其他人優越呢。

【六、嫉妒（下）】

「她大概是世界上最美之事物，她也是我最討厭之事物。她的飄逸的烏髮，她雪白的肌膚，她亮晶晶的眼睛，都應該一併滅亡，丟到火湖裡去。她應回不吃人間煙火的仙境中，莫留在人類苟且偷生的塵世裡。」

我坐在天台的木椅子上，納悶的用粉筆在地上寫著沒人看到的詩句。

「去死吧。」甫寫好句號，我便用力的把粉筆丟在地上，然後把它踏成粉抹，頭也不回的跑回課室去。

「阿敏，妳剛去了哪呢？」阿朗在我課室門前待著我。

「沒甚麼，只是到教員室跑了一趟。」我偷偷的把手放到身後，用力的在裙子上試著擦走白抹。

「哦。那，妳有見過千喻嗎？」阿朗把目光放在課室裡。

「我怎會知道。」我聽見蔣千喻的名字，頓生悶氣。

「不要緊！我下一個小息再找她吧！」阿朗說畢，便打算轉身離去。

「喂！」我把他拉著，「你……就沒有甚麼東西想跟我說嗎？」

「嗯？」阿朗依舊微笑著，疑惑的問道。

「就不能，單純的只想找我一個人嗎？」

「啊！千喻回來了！」他鬆開了我的手，興奮的走到我身後去。

我猜，他的心已經被奪走了。

「千喻！妳早前借給我的補習筆記，我還未看完，能下星期才還給妳嗎？」

「喔，當然可以！」

「謝謝妳了！」阿朗說畢，又跟千喻寒暄了一會兒，才離開。

從何時開始，阿朗變得喜歡找千喻多於我呢？千喻，妳快點消失吧。

忽然我想到了一件事，可以讓千喻不會奪走我的阿朗。

「千喻，妳有喜歡的對象嗎？」我和千喻在無人的女廁內聊起來。

「嗯？怎麼突然問起這個來？」她微微的笑著，不慌不忙的問道，輕輕用手把一小撮烏髮撥到耳背上。

「沒……沒甚麼，就只是好奇而已！」我不能慌張啊，讓她感覺到我的危機感。

「那妳希望我有喜歡的對象，還是沒有呢？」

我愣住了。這是甚麼意思？她知道我的用意嗎？還是，她在暗示她的對象有可能是阿朗呢？

「呃？我認為，有對象也是不錯啊！像我和阿朗一對的，不是很恩愛嗎？」我用力的洗手，試圖壓抑我慌張的模樣。

「嗯，對呢。」她似是沉思著甚麼似的，低下頭來。「確實是有一個我很在意的人，但應該談不上喜歡吧。他很特別，總感覺世界上，只有他懂得我。」

我聽到了後，鬆了一口氣。大概不會是阿朗吧。

可是，我很快便知道自己有多天真了。在那天的放課後，我看到阿朗偷偷的想找千喻。

「你找千喻嗎？」

「啊！妳還在嗎？我以為妳先回家去了。」

「嗯。你呢？」

「本來是有點關於補習的事想找她，看來她已經走了，也只能作罷。」

「原來如此。這天……可以去你家嗎？我們好久都沒那個……」我輕輕的拉著他的衣袖，他懂我的意思，便把我帶回家去了。

「啊……愷敏……怎麼這天妳比平常主動了？」我們回家後，便滾在沙發上纏綿。

「沒甚麼。」我咬了他的耳朵一下，二人又互相撫摸了一番。他把我的身子反過來，認真的看著我的臉。

「嗯？愷敏，妳化了淡妝嗎？」阿朗輕輕的用食指掃過我的臉頰。

「對，漂亮嗎？」我笑著問他。

「漂亮，不過我還是比較喜歡不添脂粉的女生。」說畢，他便彎下身來吻我的頸。

我先是鬆了一口氣，然後又馬上想起，蔣千喻不就是他說的那個不添脂粉，也漂亮動人的人嗎？

完事後，他累得躺在沙發上呼呼大睡。我稍微穿上了衣服，在他家裡隨意的走動。看到他的房門沒關上，忽然好奇心起，便偷偷地走進去看一下。

其實我是在擔心甚麼吧？我輕輕的、敏捷的翻開了他的櫃桶，只有一些功課、筆記和文具。大概是我多疑了吧？正當我想走出去時，我乍然注意到他的衣櫃。

我緩緩的打開那衣櫃門，驚見一幀幀蔣千喻的偷拍照片貼在衣櫃門內。有好些，還拍下了她的裙下春光。我嚇得捂著了咀巴。

為甚麼我從來都不知道阿朗對千喻有意思？就連他的癖好都不知道？原來，阿朗根本對我沒有興趣，而我也只是單方面的自以為了解他。

我被背叛了。而且，是因為蔣千喻的出現，我才會被背叛。

「妳在幹甚麼？」忽然，阿朗走到房門前。

「這些是甚麼？你怎可以……」我哭了起來大喊到。

「愷敏，對不起，我只是一時動了色心……」他走過來，想要拉著我的手。

「你騙人……你一直都在騙我……你怎可以這樣對我……」我用力的一把將他推開，使他整個人撞到牆上。

「妳少發瘋！」他忽然怒吼道。「妳知道妳好悶嗎？我對妳真的好厭倦了。」

「你說甚麼？你從來都不會呼喝我的！」

「妳走吧，我不想再跟妳吵鬧下去！」他似乎是被我揭穿了真面目後，就乾脆不裝模作樣，把我推走，又把我的書包怒扔到門口外。

我獨個兒衣衫不整的走在路水，傻瓜一樣的邊走邊哭。為甚麼人對你的態度，可以因為另一個人而徹底轉變呢？

我的影響力就只有這點兒嗎？就及不上蔣千喻的一百份之一嗎？

「小妹妹，妳怎麼哭了？」走到陰暗的街道上時，一個不懷好意的大叔笑吟吟的走過來，上下打量了我一番。

「滾開去吧。」我一邊抹眼淚，一邊左顧右盼的想找路逃去。

「不用哭啊，叔叔最喜歡中學生了。」他似乎是色魔，用力的想要扯我到後巷裡去。我不停的想要反抗掙扎，便甩著書包去打他的頭，但都不太管用。被扯至後巷時，我發了狂的想要逃走，便隨手的拿東西扔他，又試著推跌東西，想要阻止他追上來。

正想要推跌些甚麼時，我竟隨手的一把找住了前方有點鬆脫的小型棚架。我用力的一拉，整個棚架便開始倒塌下來，我慌亂的往後退，前方的色魔大叔卻躲避不及，有好幾根竹棒插在了他的身上。

他不再動，而是目定口呆躺在地上，看著天空，腹部開始劇烈的滲血起來。

「喂……你還好嗎？」我嚇得一邊退後，一邊小聲的叫著，他卻沒有反應。

怎麼辦？我殺死人了。走吧，只能遠遠的走吧。可是我還能去哪裡去呢？

「喂，是千喻嗎？我可以來找你嗎？有點事想要找你。」我手抖震著拿出手提電話來。

哈。殺了一個人，在這到處都是閉路電視的年代，我知道我無處可逃。既然怎樣都是要坐牢的話，那倒不如……

我把手提電話放進裙袋的那一刻，雙手都沒有一絲晃動。

【七、流言】

如果說到誰是這世上頭號的蔣千喻狂迷的話——啊，即是支持者的意思，那一定是我，李小冬。

我是李小冬，別誤會喔，我可不是個男的喔，我是一個就讀中二的女生。我是從何時迷上蔣千喻的呢？嗯……是運動會看見她跑步的時候嗎？還是看見她在校慶表演舞台劇的時候呢？啊，一定是我從朋友口中聽到她名字的時候呢。

「快過來看課室門外、站在走廊上的那個學姐！」那一天，我的好朋友拉我到一旁，指著門外的女生說到。沒錯，那就是蔣千喻了。

「噢，是蠻漂亮的呢。可是她是誰？」我一邊咬著冰棒，一邊口齒不清的說到。

「哈？」我的朋友張大了嘴巴看著我，「妳不知道嗎？她可是蔣千喻啊！」

「不，我不知道啊。我只看動畫，對三次元的東西可沒有興趣。」我笑著說到，可是我的朋友卻是一臉嫌棄的看著我。

「是我們學校的校花啊！女神來了！」忽然一群男同學，像笨蛋一樣跑了過去看。

「她有那麼了不起嗎？」我淡淡的說畢，再咬起冰棒來。

「妳這種醜女可不會明白的了！哈哈！」男生說笑道，我馬上作勢裝要揍他一下。

我抬起頭來看過去，嗯，果然是很漂亮啊。那雙對稱的彎眉，微微上揚的嘴角，還烏黑亮麗的秀髮，真不愧是女神。

「你們這群笨蛋，都不敢上去搭話，信不信我敢過去，問她拿電話號碼？」我用冰棒指著他們說道。

「喂，妳瘋了嗎？別做這些羞事！」我的朋友馬上拉著我說道。

「就試試啊！反正我肯定妳拿不到的！」男生用著挑釁的口吻說道。

「你們瞧著看吧！」我說畢，便戰戰兢兢的走向蔣千喻。

走到她身旁的時候，她似乎察覺到了我的身影，有點疑惑的看過來。

「愷敏，那個女生你認識的嗎？她好像在看著我們。」蔣千喻拍了拍她身旁的女生，那女生看了看我，就搖頭表示不認識。

「咳咳……」我走過去，「請問妳是蔣千喻嗎？」

「是的……」她有點疑惑的看著我回答。

「我……可以要……妳的電話嗎？」我忽然變得有點緊張，支支吾吾的問道。

「可以啊。妳可以遞過妳的手來嗎？」我遞過去，她便拿起原子筆來，把電話號碼寫在我的手上。「是想進話劇團嗎？還是有功課想問我呢？」

她溫柔的態度讓我感到驚訝起來，一時間呆住了，不懂反應。

「呃……問功課吧。」我隨意的蒙混過去了。她身旁的女生似是一臉不滿的盯著我，覺得我是個可疑的人物一樣。於是我拿到電話後，便匆匆的回課室去了。

「嘩！好厲害啊！」同學們都一臉詫異的看著我。

我回頭一看蔣千喻愈走愈遠的身影，便好像入了迷一般的盯住，直至她在轉角處消失。我低頭再看手背上的電話號碼，想到大概在她提筆的瞬間，我的心就被她俘虜了。

自此，我成了蔣千喻的頭號狂迷。

首先，我有點變態的利用她給我的電話號碼，「起底」找到了她所有社交網絡的平台。幾乎每一條近況、每一幀照片，我都通通細閱。家中比我年長十年的哥哥路過房門前，我便猛拉著他一起看女神的社交網站。起初，他也覺得看一個比他年少的女生，實在不好意思，但經過我日以繼夜的疲勞轟炸，他也變得對蔣千喻有興趣起來。

「啊……為甚麼我中學時就讀男校啊！」他總是一邊滾動著看千喻的照片，一邊抱怨似的說道。

「就算你當年讀的是男女校，蔣千喻也只有現在的這一位喔。」我笑著的回答，「啊……如果過幾年後，我有她長得那麼漂亮就好了。」

「別發白日夢啦！」他用力的拍了我的頭頂一下，轉身離開了。

沒關係喔，的確，我是變不成蔣千喻，但正因此，她才會是這麼難得可貴的女神。就是這種像仙女一樣的存在，才會迷得我神暈顛倒吧。

蔣千喻讓我著迷的，不只有她的樣貌，而是她的全部。她成績優秀，雖不是第一、二名，但仍位於全級的上游之列。她積極外向，是學校話劇團的中心成員。她為人友善，對所有老師同學都是彬彬有禮，從不以自己的高人氣而趾高氣揚。

可是，我實在太喜歡蔣千喻這位偶像了，光是靠看她的社交網站、偷偷到她課室門前瞄她幾眼，都已經滿足不了我對她的好奇心。我決定要主動出擊，成為她的好學妹。

於是我撥起了她的電話號碼。「喂？是蔣千喻嗎？我是兩個月前，在走廊上問妳拿電話的那個學妹……」

由那一刻起，我就久不久的致電過去，每天都拚命找些功課難題去問她。她是那種和靄可親的人，加上我並非異性，她自然對我沒有戒心，願意花幾分鐘的時間來幫助我，甚至主動提出要替我私人補習。

不久後，我便成為了同級同學中的知名人物。因為在這一屆同學中，就只有我一個如此接近蔣千喻，讓我級的同學羨慕極了。

「你知道嗎？千喻昨天去了聯校舞會！」每天我都會被幾個同學圍著，一起談千喻的事蹟。「她可厲害了，在場至少有三十人問她拿電話號碼呢！」

「甚麼？那她一定交了一個帥氣的名校男生吧？」女生們興奮的說著。

「都猜錯了！千喻她只是很淡然的回應道： 今天我是陪同朋友來的，不想把電話號碼交給不熟悉的人。」

「真不愧是女神呢……好多女生都想認識那些名校男生啊！她果然是脫俗非凡的女神！」男生們點著頭的評論道。

「會不會……」女同學突然驚悟甚麼似的喊道，「千喻已經有男友了？」

「不是吧？小冬，妳有打探到嗎？」其他人馬上探頭來問。

「嘛……我跟她也未熟稔到談感情事的程度……不過，以我所知，她是沒有男友的。」

「居然不知道？真是沒趣……」他們馬上變得一臉嫌棄似的看著我。

「那可能她已經有喜歡的對象啊！是誰這麼幸運呢？」我站起來，試著帶動氣氛。

「難不成，是高中的籃球隊隊長？高大威猛的那傢伙！」男生們說道。

「也可能是拿了全國物理比賽冠軍的那位帥哥！」女生們興奮的回應道。

「還是我們學校的隱形富家子弟呢？」

他們愈是你一言、我一語的說著，我就愈是不忿。可惡的！為甚麼我就不知道她的全部事情啊！好想再深入瞭解她多一些，然後告訴給同學們聽，那會是多麼的威風呢！

嗯？我這是在崇拜她，還是把追蹤她的行為，當成自己日常興趣的一部份？不管了，反正都一樣的，對吧？

於是由那天開始，我每天都走到蔣千喻的課室外偷看她。蔣千喻在學校的時候，幾乎天天都在看書，果然是個文學少女呢，難怪她的成績這麼好。她甚少跟別人說話，但偶爾也會跟一對男女走在一起。

起初，我也有懷疑過那個男的是否千喻的情人，因為他總是目不轉睛的看著千喻。可是，後來看見他挽住了另一個女生的手，我就肯定他不是千喻的情人了。

咦？女的那位，不就是當日我問千喻電話號碼時，死盯著我的那個人嗎？原來她和她的男友也是千喻的好友。

跟蹤了好一個星期，還是不見千喻跟別的男生有頻繁的來往。雖然沒有關於千喻的大新聞讓我跟同學們炫耀一番，但這也肯定了千喻是純潔的女神。

「啊，好羨慕啊。真的很喜歡千喻呢。」這天，我再次邊看著千喻的臉書邊感歎道。

「我說啊，還好妳迷的是妳的學姐，而不是韓國明星呢。」哥哥走過來笑著說。

「嗯？此話怎說？」

「妳這麼瘋狂，如果她是明星的話，我們家可要破產！」

我笑了笑作回應。明星？我可才沒興趣呢。我不喜歡那些虛偽的藝人，人前嘻皮笑臉的，私生活卻是不堪入目。千喻可不同，千喻是個裡外如一的女神。

說起來，千喻的家庭是怎樣的呢？她會否是位千金大小姐呢？還是生於小康之家的鄰家女孩呢？於是我決定再一次去跟蹤千喻。

這一次，我跟著千喻首先回到她長沙灣的家，可是她後來又攪拖了一個行李箱下來，然後跑往一輛房車去。來迎接她的，竟然是我們學校的男教師 — 她的中文老師，汪老師。
難道是……師生戀嗎？

我嚇得目定口呆的站著，突然，身後有人一把拉走了我。我回頭一看，原來是千喻的那位女性好友。

「是妳？」她驚訝的看著我。她看起來神色慌張，還披頭散髮的站在我面前。

「我……只是路過的，我不是有意……」這下子糟了，眼前的女生是千喻好友，一定會跟她告密。我會否被追究的？

當我以為她會罵我的時候，她突然用力的推走我，跑過去看著汪老師的車駛離。

「該死的，居然讓妳跑掉了！好想妳快點死啊……」她看著車的背影，失常的怒吼道。

「妳為甚麼一直跟蹤千喻？我一直都留意到妳的身影啊，妳天天都在課室門外對吧？」她突然好像發了瘋的轉過身來，抓著我問道。「妳好想知道她的事嗎？因為她是妳的偶像嗎？」

「也算是吧……好痛啊，妳放手！」我在掙扎之下甩開了她的手，然後想逃去。

「妳和我都被她背叛了！」她向我大喊道。「我是何愷敏。妳別走，我可以告訴妳更多的事啊！我因為她的原故，被男友拋棄了。」

「甚麼？」我慢慢的轉過身去。

原來，千喻一直以來的形象，都是她虛構出來的。她只是個搞師生戀、搶人男友的賤貨。

「我們一起復仇吧！我要讓她生不如死……」她用力的睜大雙眼看著我說道，一副喪心病狂的模樣。「反正，我剛才就見識到甚麼是死亡了……哈哈……」

見識到死亡？那是甚麼意思呢？我並沒有興趣知道。

我只知道，明天，我有好多新聞跟同學說呢。

【八、千喻之死（下）】

蔣千喻墮樓身亡後，警方便開始對其中學母校作出了深入調查，從學生和老師口中得知一個已辭職的中文老師和蔣千喻之間的傳聞。

「據學生所說，你就是蔣千喻的情人嗎？」李Sir拿著學生們給的證供，抓了一個姓汪的老師來盤問。

「我都說過多少遍了？不是﹑不是﹑不是！」姓汪的男子激動的抓著頭髮說道。

「有同學多次看見你曾接走蔣千喻回自己的家，甚至還拍下了照片，你怎解釋你們的關係？你可不要說只是給她上公開試的課後補習啊。」李Sir用力的拍案問道。

「這我已經跟學校解釋了好多次。首先，我是和父母及兄弟姐妹同住，不是自己一個人住的房子。我接她到我家居住幾天是因為她家裡出了狀況，她不能回家，我跟她關係好，因為她是中文科科長，所以我才讓她過來住幾天……」

「你少騙人，」李Sir拿出了一疊相片，「我們已經翻查了你和蔣千喻的通話記錄，你曾經向她求愛不遂，對吧？」

「那已經是我辭職後的事，那時她已經考上大學啦！」

「所以你覺得自己花了整年時間都追求不到她，一怒之下殺了她，對不對？」

「真的不是我幹的……」汪先生崩潰了的怒吼道，「真是的……她害我沒了工作，現在連死了都要害我被冤枉成殺人犯……」

「你這是甚麼意思？承認自己對她恨之入骨嗎？」另一個警員大聲問道。

正當李Sir想進一步的追問時，另一位警員卻忽然叩門而入。

「不是他幹的，他之前說的話是真的，我們找到了茶餐廳的伙計和閉路電視片段，確定了他當時不在場。還有，那個身穿黑衣，頭戴鴨咀帽，從大廈的後樓梯離開的人也不是他，只是個負責倒垃圾的大叔，當天才第一天上班，也不認識蔣千喻。所以，蔣千喻……似乎是自殺。」

汪先生聽到後，鬆了一口氣似的躺在椅背上。然後，他忽然激動的哭起來。

「喂，你怎麼了，不是洗脫嫌疑了嗎？哭甚麼？」警員們見狀，很直接的問道。

「你知道她為甚麼拒絕我嗎？她之後跟我親口說了，她說，她一直都有喜歡的人，已經喜歡了好多年。我問她是誰，她沒有說，只說了對方不喜歡她。一個月後，她就死了。為甚麼她得不到他，也不選擇我，寧願死掉呢……」

「所以，你認為她是為情自殺的嗎？」

汪先生點了點頭。

「好吧，我再去調查一下。今天麻煩你了。」

警員們送走了汪老師後，又有一個初中的女生跑來說要給證供。

「我懷疑，殺死蔣千喻的，是一個叫何愷敏的人。」她戰戰兢兢的走進記錄室說，然後拿出了一個女生的相片。有好些警員們聽見，便立馬出去找有關何愷敏的消息。

「為甚麼呢？」

她接著便娓娓道來何愷敏和蔣千喻的關係，由何愷敏前男友的事，說到何愷敏跟她定下的復仇大計。李Sir聽了也點了點頭，似是要追查有關何愷敏的事。

「不會是何愷敏。」警員再次叩門而入說道，「她之前因為誤殺一個中年男子，早已被捕了，所以不可能跑去殺蔣千喻。」

李Sir歎了一口氣。然後一臉沉重的看著那個初中的女生。

「妳還年少，不知道應否跟妳說這些。現在看來，蔣千喻應該是自殺的。至於妳剛才說的汪老師，他們之間應該沒有關係。」

那個初中的女生嚇得張開了咀巴，然後大哭了起來。

「那即是說……是我們的流言殺死了她的嗎？我不應該不知就裡，就向別人胡說八道的……」女生繼續不停的大哭。

「不知道呢……也可能是為情自殺的，妳不用太自責。」李Sir嘗試安慰她，她卻繼續不止的哭泣。

「為甚麼那時我會變得那麼邪惡的……為甚麼呢？」警員嘗試步近安慰這個女生。

最終警察還是簡單的以「蔣千喻自殺身亡」作結。

【九、畸戀（下）】

我好像被蔣千喻玩弄了。她曾經對我說過，我是世界上唯一瞭解她的人。可是最後，她選擇的人不是我。

不知道是從哪天開始，同學間開始傳出了蔣千喻被汪老師包養的流言。更令人驚訝的是，聽說同班的何愷敏被她搶走了男朋友。她早前跟我說過失去了重要的人，恐怕都是跟她曖昧的男人吧。

汪老師好像因此惹來了不少是非，被校方召去質問了好幾遍後便主動辭職了。那等於是間接承認了事實嗎？沒有人知道真相，但大家都是這麼認為的。

我早就說過啦，她不是大家心中所想的女神。世上就只有我一個人能看出來呢，大家都是笨蛋，才看不出來。

沒有人再把蔣千喻看待成女神了。我心裡卻因此甚是矛盾，一方面對於她的地位變得跟我同等而高興，另一方面，又對於她的醜惡一面被所有人拆穿而感到失落。

到底我當初是為了甚麼而對千喻產生興趣呢？大概是因為她的神秘感吧。現在的她，已經不再神秘了。我已經沒有接近她的必要了。

唯一讓我感到不忿的是：為甚麼她選擇的人，不是如此瞭解她的我呢？瞭解她甚麼的，可能只是她的謊言吧，到頭來，她還是不會選擇平凡的我。

自從流言傳出後，我便沒有再主動跟千喻說話了。直到上中六後，我們分到不同的班上，更是沒有了交談的機會。

「陳希揚？」有天在小息的時候，她在走廊上碰到我，便再次來找我說話。

當她走過來我身旁時，所有人都用著奇異的眼光看過來。他們不再是用羨慕的眼神看著我，取而代之的是恥笑的目光。因為，他們都認定了蔣千喻是個壞女人，想看著我成為下一個受害人。

「可以跟我到一旁聊一下嗎？」她憂愁的眼神看著我，我沒有回答，因為我知道，如果我答應她，我就會再一次被她用謊言欺騙了。

她靜靜的對視著我，好幾秒後，她好像讀懂了我的困擾。

「我只想問一句，你有相信過我嗎？」她低下頭來，很輕聲的問。

「我不明白你的意思。」

「如果我不跟你解釋的話，你會選擇相信那些謠言，還是我？」她抬頭的時候，眼睛都紅了起來。

「我不介意妳的本性是他們說的那樣黑暗，因為我在好早的時候，就已經料到妳是這樣的人。妳的條件那麼好，當然有能力去做那些壞事吧，妳一定覺得那樣做很有趣吧？」

她呆住了看著我，然後苦笑了起來。

「看來是我誤會了呢。」她再次低下頭來，「我還以為你會是瞭解我﹑相信我的那位。」

「呃？」莫非她是被人冤枉的嗎？我一時間無言以對。

「那你有喜歡過我嗎？」她很匆匆的吐出了這句話。

「妳的條件這麼好，還有好多的人可以選擇吧。如果我喜歡妳，我會很大壓力的。」

之後，她便獨個兒離開了。從那天開始，我們沒有再說過話。為甚麼我要否認自己喜歡她呢？可能是因為我不想敗給她吧。我不想成為她的救生圈。

好久之後，我和蔣千喻考上了同一間大學。但是，我卻跟了另一個同是新生的女孩在一起。她不漂亮，性格也不突出，半點也不像蔣千喻。可是我知道，她和我是同等的。我不會因為這個女孩而感到自卑和不忿。

不知道為甚麼，我忽然好想跟千喻說這件事。我想讓她知道，並不是只有她挑選別人的時候，我也可以反過來不選擇她。我想讓她知道，她的美貌於我而言，輕如浮塵。

我想讓她敗給我。
於是我主動的，在大學裡找她談話。

「好久沒跟妳說話了。沒想到我們上了同一所大學呢。」我們坐在大學裡的咖啡店裡，很安靜的交談起來。

「是呢。好像是自從有那些傳言之後，我們便再沒說過話呢。」蔣千喻似乎讀懂了我的心，把我不敢說的，都立馬說了出來。

我們都沉默了好幾分鐘。

「何愷敏早陣子被人查到與一宗誤殺案有關。她被捕後，我有去找過她。她跟我說了，原來是因為她的男友喜歡上我，拋棄了她，當日她才會氣得跟別人胡說八道。至於汪老師，只是因為當時我和爸爸發生了點事，分開了，才暫時讓我去他家居住。」事過境遷了一段日子，千喻都能很從容的跟我說出一切了。原來她曾說過失去的人，是指她的父親。

「甚麼？」我有點驚訝的張開了口，「我還以為傳聞是真的……」

「我本也以為傳言是因誤會而生的。可是當我上大學後，他才正式向我表白。難怪當日他會收留我吧？原來同學們的誤會並不無道理。」她低下頭，「你知道嗎，發生了這些事後，我就特別的討厭自己。」

「為甚麼呢？」我有點疑惑的問道。

「如果沒有了這個長相，他們便不會變得那麼瘋狂了。一切都是我的錯。」她沒有哭，只是看著窗外，淡淡的說道。

「不要這樣說吧……妳的存在絕對是美好的。」我試著安慰她，卻不知道可以說些甚麼。因為我知道瘋狂的人，其中一個是我。因為，這一次找她的原因，就是想傷害她。

這一次，我終於真的瞭解蔣千喻了。

「那……為甚麼人們會為了美好的事物，而變得邪惡呢？」

她突如其來的說道這些沉重的話，嚇得我呆住了。我從沒想過，原來當天她在天台說的話，是認真的。因為，我一直都因她的美貌而自卑，從沒想過，她會討厭這個長相。

她苦笑的看著我問，「現在的你，還會因為我的存在而幸福嗎？」

「我……」一時間，我給不上一個答案。

「希揚？」我的話忽然間被身後的人打斷了，原來是女朋友比原定時間早來了。她看到千喻的臉，呆了好幾秒，眼神變得帶有敵意。「我先去點杯咖啡，不阻你們。」然後女友就很知趣地走開了。

「是你的女朋友吧？看來我該走吧，我不想再有另一位何愷敏誕生了，哈哈。」她苦笑著說道，「果然，能製造幸福的人不會是我呢。如果我不存在，世界才會更美好吧，我不想再增加罪孽了。」

我還未來得及給反應，她便提起了手袋，站了起來。此時，女朋友剛好走了過來。

「恭喜你找到了令你幸福的人。再見。」她再一次，掛上了在人前展現的微笑，然後匆匆的走了。

「那是誰？」女朋友似是鬆了口氣的坐下來。

「呃？噢，她是……我的中學同學。」我心不在焉的回答。

「不追上去嗎？」女朋友突如其來的問，「總覺得，她是你很重要的人，對吧？」女朋友低下頭來，有點沉重的說道。

我卻不敢否認她這句話。

「明天吧。我明天才去找她呢，不用著急的。我們一會兒去哪兒逛街才好？」

【全文完】

青如Facebook:

《女神之死》紙言:

個post好似推唔起上嚟咁嘅

呢個post推唔起嘅

再試

因為你入嚟留言之後，就推得起
點解會咁

啲負皮

秒速被負皮

can you feel

多謝支持

真係短過你jj wo

題材唔錯

你快d抱青絲去訓啦，英國好夜架啦

朝早七點
傾傾下又通宵，都唔知訓唔訓好

唔洗返學咩？

我九點半
青如唔駛

唔駛

你地住邊？我之前住York

正評左

自推

又負

大家負皮上一頁就算

我比左正評，青絲好惡

一次過追曬 人性本來就係醜惡

所以係開放式結局?

咩事

咪自殺死左囉

BTW 好睇

麥俊龍 - 吃鯨魚的人

咁一開波個黑衣人係乜水嚟，
而且一個咁努力考入大學嘅人會自殺死，
有啲令人難以相信

倒垃圾的大叔

睇完
絲打好有心機寫
我明點解d人會咁衰負評

我都係見你另一個post話呢個post推唔起咪入黎lm

多謝你，冇你我推唔起呢個post
會直沉大海

年中大把大學生自殺啦

我會覺得係
佢冇咗屋企，自覺自己令到個老竇無法move on
身邊女性朋友會妒忌佢，會無端白事有人留意佢當佢做茶餘飯後嘅話題
男人對佢好，佢以為係真心，但其實都係冧佢
而佢唯一真心鍾意嘅人，又因為佢而自卑冇一齊

一般人如果係女神級，都會用自己優勢拎好處
不過千喻唔鍾意咁做（e.g.唔高竇，會自己洗黑板）
所以佢先至會鍾意陳希揚，因為佢唔當千喻係女神咁對待
佢以為陳希揚好瞭解佢內在
其實唔係，由頭到尾陳希揚都只係想搵佢衰嘢出嚟
因為佢覺得千喻條件太好，佢會自卑

黎遲一步添

我幫你推，你c服嗎

多謝你

好撚慘

多謝絲打 好有意思

我有追你個故

睇完推一推
篇故好似早兩個禮拜睇過

絲打寫呢種講道理嘅文
感覺好睇過之前個純愛故

琴日大結局

好睇嘅大家唔駛怕羞，留個名正個皮支持下

但有幾個人inbox我話呢個故好悶好難睇
話mkc好睇好多真係心傷

見到你個名笑咗

巴打

好睇 不過就好似短左少少

多謝巴打
好頭好尾就算，廢事拖

吃鯨魚的人真係好好聽

推多下做嘢

幾好睇 不過真係好短

原title 個tag 係 [短過你JJ]

其實都有兩萬幾接近三萬字

我覺得絲打你呢個故長度啱啱好

你就是吃掉鯨魚的人

為左青如Bb留名

多謝你哋連登有愛

好正啊

多謝你
我都唔想不停拖落去

好睇

好似多左人睇

感激不盡多謝你哋幫手推，我唔駛一個人咁肉酸

巴打唔溫洗書

睇完又幾正

因為你男友dum左條link響佢個post先入到黎
好彩睇到條link冇miss左個故
會繼續留意你嘅故

你講個首彳亍真係聽到打冷震

無介紹錯呢～

做乜會咁多負皮

點會一個呀 仲有短毛喵

因為你男朋友先入嚟⋯期待更多故
LM 雖然好妒忌

唔知呀，可能以前出舊故得罪咗批人啦

多謝

會好好記住呢個post嘅人
最艱難時刻都支持你嘅人，一世都會記住

講故台 … 文化？

咪亂講嘢一陣又比人負

千喻真係好慘，明明係咁嘅環境都冇自暴自棄/有害人之心，但係全世界連少少支持都俾唔到佢

多謝巴打一路幫推

開始多人

大家覺得我下個故應該出咩類型好

睇短毛喵條link碌左入黎
一口氣睇哂，好正
雖然有幾個角色，但係都幾鮮明，好巧妙咁捉左佢地唔同的妒忌位黎分開佢地
我中意你情節精簡，一針見血，好簡單就帶到讀者入題。而且今次個style都係我中意的 有啲似告白咁
呢個好睇過mkc好多

愛情

你出咩都會睇愛情 懸疑 應該會受歡迎？

啱啱得閒再睇多次

第一次睇唔覺
依家覺得割嘴部分處理得幾好 畫龍點睛

係 一開頭都以為係啲人妒忌佢靚要毀佢容殺佢 點知真係估唔到

你打咁大段嘢搞到我好感動
有人咁認真睇我個故真係好開心
其實我都幾鍾意作啲短短地嘅故事
唔想寫好長篇又好拖嘅故
一嚟時間上有限二嚟係怕太長會冇咗重點&虎頭蛇尾

mkc始終係零食，多人愛啲
我諗大家都係鍾意啲輕輕鬆鬆嘅偶像劇少女故
而呢個故係蔬菜，仲要係偏門嘅蔬菜
好在你睇開日本小說，先唔會嫌悶嫌太黑暗

試下都好 幫你推

幾好睇
我都認同係好睇過mkc
長度啱啱好

呢種故一次追睇曬會更好
緊湊啲

係呀，我都係咁覺得

加油樓主
我幾中意呢種故 d角色既諗法 心態好特別
定係唔係特別 係病態

特別病態

笑咗

好睇

千喻同希揚雖然可惜 但佢地既性格注定無論點都唔會係一齊
就算當初冇誤會 希揚呢種自卑既敵意都唔會消失 始終千喻個外表對毒撚好有打擊力

有人話個故d人諗法好病態 但我覺得好正常, relate得到, 係唔係我太病態?

我覺得人人心入面都會有呢類病態諗法
不過唔會宣之於口，甚至連自己都察覺唔到自己係妒忌緊人、自卑緊
所以睇個陣先會有病態嘅感覺

漏咗唔記得覆
我都覺得千喻同希揚係注定唔會相襯
最大嘅誤會，係千喻以為對方明白自己

紙言 fb page

明明我同希揚一樣咁病態 點解冇個千喻降臨係我身上

[/quote]
唔知仲有咩平台了

屌 今日考physics貼漏barcode呀同埋冇x個題號

咁多dse人，我老了

巴打有冇report

冇

你係咪痴撚線架屌 之後記住啦
你上考評局個網 有個位係報告異常情況 應該可以report返
btw你係成份冇痴定一兩版

一板

試下report啦

青絲你個故比我地騎劫左

report咗唔該巴打

絲

通識溫成點

請慢慢騎，我當推post

加油呀巴打，focus 黎緊幾科，過左去嘅野唔好諗, report 左就得

咪嚇鳩佢啦

小心啲真係

原來呢種係日式

聽日加油呀巴打

你都係呀絲打

巴

咁其實又冇分嘅不過日本多小說風格係咁

大家點解唔睇下對方個名顔色
兩位都加油

支持下樓主

個題材好吸引
雖然中間有部份我都係略睇左 (呢度要講聲sorry )
不過你個故仔都充份表現左人性對比自己美好的事物扭曲同不自然既一面
而且每個角色面對自己心中他人既「美」 個份壓抑同自私都好有意味
或者人性就是如此 只會將自己眼中更「完美」的事標籤為異類 以顯得自己才是正常

同埋呢類微黑暗類既風格我都幾鐘意 重點係前面你所寫 鋪下既因 寫出黎既結果都好一致 所以個呼應都好完滿

佢係咁叫我巴 梗係叫返佢絲

多謝你
你鍾意就好啦
雖然題材小眾，我之後應該會繼續出呢種故
但唔會係下一個故

有追故嘅人請去我fb page投個靚票

mkc算係少女定日常

少女

好好睇

真係好好睇

多謝大家